新加坡的**大学预备课程教育中心**（）分别有2种：初级学院（简称初院，Junior
College）以及高级中学（简称高中，Centralised
Institute），其中包括[综合课程的初院和中学](../Page/新加坡教育#.E7.9B.B4.E9.80.9A.E8.BD.A6.E8.AE.A1.E5.88.92.md "wikilink")。两种大学预备课程教育中心是[新加坡教育制度中提供高中教育的学府](../Page/新加坡教育.md "wikilink")。现在在新加坡共有16所初级学院，1所[高级中学和](../Page/高级中学.md "wikilink")4所中学提供大学预备教育课程。大学预备课程教育中心提供的教育分为理科与文科，[商科则在](../Page/商科.md "wikilink")2000年在初级学院被废除。如今，[励仁高级中学是唯一提供商科的大学预备课程教育中心](../Page/励仁高级中学.md "wikilink")。

## 教育中心列表

## 收生途径

新加坡的中学生在中学四/五年级参加了[新加坡剑桥普通教育证书
(普通水准)](../Page/新加坡剑桥普通教育证书_\(普通水准\).md "wikilink")（GCE
'O'
Level）之后，英文与另外五科成绩（L1R5）的积分为20分以下者，便可以选择进入初级学院修读高中课程。由于普通水准会考的成绩通常在三月才会放榜，在一月份至三月份之间，初级学院就会根据会考应考生校内毕业考的成绩收生，在会考成绩放榜之前，让这些学生修读初级学院的课程。于是在这段时候，初级学院的校园里便会出现身穿不同中学校服的学生一起上课的画面。

在三月份放榜的时候，大部分的学生都会选择留在原校，但也有一些学生会因为成绩的优劣而转到其他初级学院就读。因此在三月份的第二次收生时，各校的学生委员会又会再一次地举办迎新活动，欢迎第二批入读的学生。

## 科目

初院和高中学生可以选择两种类型的课程：理科与文科。所有学生都必须修读3科剑桥高级文凭高级副修（H1）和3～4科剑桥高级文凭高级主修科目（H2）。高级副修科目包括英文理解与写作（General
Paper），专题作业（Project
Work），母语（中学高级母语成绩优异者可以不修）以及一科跨课程的科目（理科学生必须修读文科科目，文科学生必须修读理科科目）。高级主修科目包括：

  - 属于理科的：数学、物理、化学、生物、计算机
  - 属于文科的：知识探索、英文、英国文学、历史、地理、经济、戏剧研究、美术与设计、音乐、华文语文与文学、马来语文与文学和泰米尔语文与文学、中国通识（英）、中国通识（华）、印度通识、外语
  - 属于商科的：会计学原理(Principles of Accountancy)

两或三年之后学生最终将参加剑桥高级文凭考试（GCE 'A' Level），然后以剑桥高级文凭进入大学。

大部分科目都是通过与大学教育相似的讲堂（Lecture）与辅导课（Tutorial）形式进行授课，而理科的一些科目如物理、化学等则有实验室课。

另外学习能力比较强的学生，将可以在学院的推荐下选修高级深化科目（H3），高级深化科目使学生本身选修科目的进阶，难度和程度都比较高。新加坡很多奖学金的颁发机构都要求学生修读至少一份高级深化科目。由于高级深化科目的课程是在正常课程以外的，所以修读高级深化科目的学生往往都需要在下课后才上高级深化科目的课。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>理科科目</p></th>
<th><p>文科科目</p></th>
<th><p>商科科目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="../Page/数学.md" title="wikilink">数学</a> （Mathematics）</li>
<li><a href="../Page/物理.md" title="wikilink">物理</a> （Physics）</li>
<li><a href="../Page/化学.md" title="wikilink">化学</a> （Chemistry）</li>
<li><a href="../Page/生物.md" title="wikilink">生物</a> （Biology）</li>
<li><a href="../Page/计算机科学.md" title="wikilink">计算机科学</a>（Computing）</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>知识探索(Knowledge and Inquiry)</li>
<li>英国文学 （English Literature）</li>
<li><a href="../Page/英文.md" title="wikilink">英文</a>(English Language)</li>
<li><a href="../Page/历史.md" title="wikilink">历史</a> （History）</li>
<li><a href="../Page/地理学.md" title="wikilink">地理学</a> （Geography）</li>
<li><a href="../Page/经济学.md" title="wikilink">经济学</a> （Economics）</li>
<li>戏剧研究 （Theatre Studies）</li>
<li>美术 （Art）</li>
<li><a href="../Page/音乐.md" title="wikilink">音乐</a> （Music）</li>
<li><a href="../Page/华文.md" title="wikilink">华文语文与文学</a> （Chinese Language and Literature）</li>
<li><a href="../Page/马来语.md" title="wikilink">马来语文与文学</a>（Malay Language and Literature）</li>
<li><a href="../Page/淡米尔语.md" title="wikilink">淡米尔语文与文学</a> （Tamil Language and Literature）</li>
<li><a href="../Page/日文.md" title="wikilink">日文</a> （Japanese）</li>
<li><a href="../Page/德文.md" title="wikilink">德文</a> （German）</li>
<li><a href="../Page/法文.md" title="wikilink">法文</a> （French）</li>
<li>中国通识（英、汉）(China Studies in English or Chinese)</li>
<li>印度通识(India Studies)</li>
</ul></td>
<td><p>会计学原理(Principles of Accountancy)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 特选课程

部分初级学院又开办特别的课程，供有兴趣和能力的学生选读。

### 语文特选课程

语文特选课程 （Language Elective Programme，简称LEP）让学生对课程内的语文科目的语文学和文学进行深入了解及应用。

  - [华文特选课程](../Page/华文.md "wikilink") -
    在华侨中学高中部、淡马锡初级学院、南洋初级学院、德明政府中学以及裕廊初级学院开办，为华文能力强的学生提供了更高水平的华文课程。
  - [德文特选课程](../Page/德文.md "wikilink") -
    在国家初级学院开办，这个课程提供了对语言有天分并在普通水准会考中曾修读过德文的学生更进一步修读德文的机会。
  - [法文特选课程](../Page/法文.md "wikilink") -
    在维多利亚初级学院开办，一般情况下，选修这个课程的学生必须在普通水准会考中修读过法文。
  - [日文特选课程](../Page/日文.md "wikilink") -
    在莱佛士初级学院开办，与德文和法文的特别课程一样，修读这个课程的学生必须在普通水准会考中修读过日文。
  - [马来文特选课程](../Page/马来文.md "wikilink") - 在淡滨尼初级学院、星烁初级学院开办。
  - [英文特选课程](../Page/英文.md "wikilink") -
    在莱佛士初级学院、英华初级学院、公教初级学院开办，主要修读语言学。

### 美术特选课程

美术特选课程 （Art Elective
Programme，简称AEP） 目前在华侨中学高中部、国家初级学院和南洋初级学院开办，为对美术有天分的学生提供了能够让他们对美术和设计有更深一层认识和了解的课程。

### 音乐特选课程 （Music Elective Programme）

音乐特选课程 （Music Elective
Programme，简称MEP） 目前在英华初级学院、英华中学（自主）、德明政府中学、莱佛士初级学院、淡马锡初级学院开办，为对[音乐有天分的学生提供了能够让他们对音乐有更深一层认识和了解的课程](../Page/音乐.md "wikilink")。

### 戏剧特选课程（Drama Elective Programme）

戏剧特选课程（Drama Elective
Programme）目前在英华初级学院、维多利亚初级学院开办，为对戏剧有天分的学生提供系统化的戏剧训练。

### 人文特选课程（Humanities Scholarship Programme）

人文特选课程（Humanities Scholarship
Programme，简称HSP）目前在华侨中学高中部、淡马锡初级学院、莱佛士初级学院、国家初级学院、维多利亚初级学院开办，培养对人文科目有兴趣的人才。

## 参考资料

[category:新加坡教育](../Page/category:新加坡教育.md "wikilink")